{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_081433",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0068179",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서해안고속도로(西海岸高速道路)"
    },
    "text": "全羅南道務安郡サムヒャン邑とソウル特別市衿川区禿山洞を結ぶ高速道路は高速道路第15号線に知られている。この高速道路は全羅南道務安郡サムヒャン邑を基点に全羅南道・全羅北道・忠清南道・京畿道(キョンギド)などの、西海(ソヘ)沿岸に沿って、ソウル特別市衿川区禿山洞まで続く長さ340.8キロに達する高速国道である。1990年12月に着工し、2001年12月21日に完工された。この高速道路は西海岸地域の経済及び観光の発展に大きな貢献をしながら、、西海(ソヘ)沿岸の産業基地及び団地や観光資源に対する接近性を向上させる役割をする。また、首都圏の西南部と忠清南道、全羅道(チョルラド)地域の交通量を分散させて京釜(キョンブ)高速道路と湖南(ホナム)高速道路の混雑を緩和する役割をする。ただ、週末と連休期間には帰省と帰京車両によって一部の区間で渋滞が発生したりもする。この高速道路には多くのトンネルと橋梁、付帯施設が整っており、車で首都多様だ。これで現在の西海岸高速道路は重要な交通手段としての役割をうまく遂行している。",
    "QA": [
        {
            "question": "この高速道路は何号線ですか？",
            "answer": "15号線"
        },
        {
            "question": "高速道路第15号線の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "340.8キロ"
        },
        {
            "question": "高速道路第15号線はいつ着工されましたか？",
            "answer": "1990年12月"
        },
        {
            "question": "高速道路第15号線は何年に完工されましたか？",
            "answer": "2001年12月21日"
        },
        {
            "question": "高速道路第15号線はどの地域の経済及び観光の発展に貢献していますか？",
            "answer": "西海岸地域"
        },
        {
            "question": "高速道路第15号線の役割の一つは何ですか？",
            "answer": "西海沿岸の産業基地や観光資源に対する接近性を向上させること"
        },
        {
            "question": "高速道路第15号線はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "首都圏の西南部と忠清南道、全羅道地域の交通量を分散させて混雑を緩和すること"
        },
        {
            "question": "高速道路第15号線の一部区間で渋滞が発生するのはいつですか？",
            "answer": "週末と連休期間"
        },
        {
            "question": "高速道路第15号線には何が整っていますか？",
            "answer": "多くのトンネルと橋梁、付帯施設"
        },
        {
            "question": "現在の西海岸高速道路は何の役割を遂行していますか？",
            "answer": "重要な交通手段としての役割"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 332,
        "QA": 273
    }
}